James Robson：曼聯或與利物浦聯手反對廢除今季英超

武漢肺炎散播令英超被迫禁賽至4月3日，但是各方均擔心在此之後仍未能順利完成球季，故此英超各隊代表將在本週四（19/3）商討善後安排，其中一個選項是廢除（Void）球季，這更獲得韋斯咸表態支持。《London Standard》記者James Robson撰文指，要有14家球會投票支持（超過三分之二）才能通過廢除今個賽季，而各隊的立場均十分微妙。按照James Robson推算，有可能不獲頒冠軍資格的利物浦會反對廢除動議。出乎意料地，曼聯會支持利物浦。原因是如果直接廢除球季，連續兩年缺席歐聯的曼聯有可能被Adidas扣減贊助費用。

英超聯賽本質上由20家會員球隊組成的私人公司，所以任何重大的決議均要有超過三分之二的票數支持。如果直接廢除球季，20支英超球隊均會在復賽後的新賽季參與競逐。James Robson把可能從廢除球季方案得益者，及反對者一一列出。

支持廢除賽季的英超球會

支持廢除球季票數（10票）：熱刺、阿仙奴、紐卡素、修咸頓、白禮頓、韋斯咸、屈福特、般尼茅夫、阿士東維拉及諾域治

1. 護級份子
James Robson指出，至少8家球會或從廢除賽季的方案之中受益：由第13位的紐卡素至第20位的諾域治。由於紐卡素目前取得35分，只距離降班區的般尼茅夫（第18位，27分）相距只有8分，仍未言成功護級。故此這8隊均可能支持廢除賽季。

8家從廢除英超賽季直接受益球會名單：
紐卡素（第13位）、修咸頓（第14位）、白禮頓（第15位）、韋斯咸（第16位）、屈福特（第17位）、般尼茅夫（第18位）、阿士東維拉（第19位）及諾域治（第20分）

2. 既得利益者：熱刺、阿仙奴
排在第二位的曼城，目前正為觸犯財政公平競技條例（Financial Fair Play）的歐戰禁賽判罰展開上訴。如果上訴失敗、加上今季英超成績無效，曼城在2018/19年球季獲得的歐聯席位，有可能被直接授予該季的聯賽第五：阿仙奴。此外，熱刺目前位居聯賽第八、在歐聯十六強剛被淘汰。如果今季英超無效，他們可能自動獲得參與歐聯的資格。

反對廢除賽季的英超球會

必定反對廢除球季票數（5票）：利物浦、曼聯、錫菲聯、狼隊、李斯特城

1. 利物浦
毫無疑問，利物浦只餘兩仗勝利就肯定重奪失落30年的聯賽冠軍。故此，他們必定反對廢除球季。

2. 爭逐歐戰席位的球會
如果廢除賽季，曼聯、錫菲聯、狼隊三隊距離第4位的車路士不遠。車路士29戰得48分，而第5位的曼聯、第6位的狼隊分別為45、43分，位列第7的錫菲聯28戰得43分。三者仍有可能取得來季歐聯資格，不會接受廢除球季，使前功盡廢。值得一提的是，曼聯與Adidas的贊助合約裏，規定曼聯如果連續兩年缺席歐聯，其每季贊助金額將會減少2250萬鎊。雖然因疫症擴散而廢除球季，屬於非正常的情況，但雙方仍有可能就合約條款內的計算方法和細節爭拗不休。

此外，目前位居第三的李斯特城，本來也有機會獲得歐聯資格，也必定反對廢除球季方案。

游離票數

游離票數（5票）：曼城、車路士、愛華頓、水晶宮、般尼

排在第二位的曼城，目前正為觸犯財政公平競技條例（Financial Fair Play）的歐戰禁賽判罰展開上訴，勝負難料。但如果上訴得值之餘、英超賽季被廢除，當然也會剝奪曼城的歐聯資格。出於維護既得利益，曼城未必支持廢除球季。而排在第四的車路士，也未必接受廢除球季。排在第十及十一位的般尼、水晶宮，投票意向不明。

至於愛華頓，如能看見利物浦即將到手的聯賽冠軍溜走，相信對於廢除球季也不會有所異議。

猁狗：冇理由㗎，反猁一定係獌狗，點會有其他人反我！

出乎意料地，曼聯會支持利物浦。原因是如果直接廢除球季，連續兩年缺席歐聯的曼聯有可能被Adidas扣減贊助費用。

拖肥關鍵一席
太多仇家就係咁

波台猁狗屌錯哂

又世紀大和解

刺激過美國大選

猁狗眼中得猁同獌，冇其他隊出現過

鏝唔係應該同妓一樣咩
鏝被罰如果跟上年排名妓可以頂上
係呢個假設之下鏝只要上訴成功佢係咪都有得打啵

般尼同水晶宮無欲無求，球員生涯同命仔緊要，估計都同意廢除賽季。

我曼就算打埋淨低個D都9成入唔到前四啦?
但曼城DQ係唔係第五都入到?

無欲無求應該會比正氣又好波既猁感動
反對廢除

英文係講緊withdraw / void
即係今季發生過d乜都唔算數

我意思係即使唔VOID,曼而家成績都入唔到歐聯啦
咁不如睇猁仆街好過

利申:絕大部份曼迷應該瘋狂支持VOID

一本獌猁

1. 利物浦
毫無疑問，利物浦只餘兩仗勝利就肯定重奪失落30年的聯賽冠軍。故此，他們必定反對廢除球季。

重奪？？？
係咪我中文太差 唔識解

聯賽冠軍
冇話係英超

丫你又啱
我真係要補下啲中文先

咁利真係拎過聯賽冠軍既
係未拎過英超啫

咪就係講緊錢作怪所以反對Void囉
曼聯反對咪即係搏緊
1.最後9場點都補唔返
2.鄰居真係會俾人DQ

所以贊助商都左右緊利有冇得重奪
可能Nike同Adi都會想反對

係補下個腦

般尼上次主場俾猁炒3蛋，咁唔俾面。
除非仆街d，要猁嘅勝利11人空場自high捧杯。

梗係打破亞視嘅壽包紀錄更令人興奮啦

中文差就要補腦？
你不如攞你個腦去填海啦

篇野都寫明 聯賽冠軍啦
《聯賽冠軍》依4隻字有幾難理解

想抽水 又唔用個腦先😂 傻仔

人地中文差到理解唔到聯賽冠軍依4隻字
係咪唔得呀

唔廢除今季英超...都冇話一定要繼續踢wo
e.g. 現有排名作結
所以你既推論未必有直接關係

打籠通？

獌為左利益 咩宿敵恩怨情仇都擺埋一邊 果然現實

曼聯贊成既話
你就屌為左宿敵恩怨情仇連自己利益都擺埋一邊

公你贏，字我輸

至於愛華頓，如能看見利物浦即將到手的聯賽冠軍溜走，相信對於廢除球季也不會有所異議。

不如俾埋波台投票啦
波台好多持份者

倫敦

上市公司唔為利益為咩

係得fans先真係咁緊張呢D國仇家恨

咁決定之後打唔打埋餘下賽程係同一組投票？

唔好咁講啦 獌好玻璃心
上得市預左利益擺頭

相反如果獌依家第一
利一定贊成腰斬 😂

海外球迷緊張國仇家恨

正宗食花生既心態 港豬

爭3分 點計到9成

猁狗成日以為被迫害
原來自己癲狗周圍咬人
完美解釋猁狗點解咁黑人憎

想抽水？
下次睇清楚先

大和解

22m gbp 買起痢狗冠軍
我係獌我都買啦

冇連登仔批准，全世界都要收聲

你老母今日就接撚左9成客喇

反利:除左利物浦其餘19隊都想取消賽季